中國客赴日漫遊開唔到Fb 網民嘲手機都要翻牆

不少人出遊外地都會開啟漫遊或在當地購買電話卡，但有一名中國遊客到日本遊玩時，開通了中國移動的數據國際漫遊，但到當地仍無法登陸Facebook、Youtube、Google等網站及軟件，才驚覺原來即使開通漫遊，因仍用中國的內聯網，還是逃不過審查的命運。

該名遊客以一天60元人民幣（72港元）價格開通漫遊，以為到了日本終於可以瀏覽在中國被封的網站，不料其手機竟與身處在內地一樣，同樣無法上該些網站。其後他向中國移動反映此事，最終中國移動退回了50%漫遊費作補償。

對此有網民笑言，這叫「肉體在牆外，手機依然要翻牆」；另有網民指出，中國三大電訊營運商的海外漫遊服務早有同樣的問題，稱本來漫遊就是傳回運營商，由於運營商在中國，自然按照中國的規定而行。

崇洋媚外,去日本睇美國嘢

六十蚊一日😂😂😂

呢度都好多廢青翻牆上大陸睇波睇戲

身為中國人竟然去小日本旅行

@曾家聰

最白痴嘅係唔買電話卡

大陸人學乜嘢人上facebook, 要上就上人民網!

呢樣真 識有個住深圳買華維仲要貪平買支水 成部機無GOOGLE 裝野又話有毒 又更新唔到 笑到仆街

厲害了我的國

去日本旅行已經係死罪

要去新疆勞改營思想教育